﻿# Quake log parser

## Task 1

Construa um parser para o arquivo de log games.log.

O arquivo games.log é gerado pelo servidor de quake 3 arena. Ele registra todas as informações dos jogos, quando um jogo começa, quando termina, quem matou quem, quem morreu pq caiu no vazio, quem morreu machucado, entre outros.

O parser deve ser capaz de ler o arquivo, agrupar os dados de cada jogo, e em cada jogo deve coletar as informações da morte de morte.

### Exemplo

    21:42 Kill: 1022 2 22: <world> killed Isgalamido by MOD_TRIGGER_HURT
  
  O player "Isgalamido" morreu pois estava ferido e caiu de uma altura que o matou.

    2:22 Kill: 3 2 10: Isgalamido killed Dono da Bola by MOD_RAILGUN
  
  O player "Isgalamido" matou o player Dono da Bola usando a arma Railgun.
  
Para cada jogo o parser deve gerar algo como:

    game_1: {
        total_kills: 45;
        players: ["Dono da bola", "Isgalamido", "Zeh"]
        kills: {
          "Dono da bola": 5,
          "Isgalamido": 18,
          "Zeh": 20
        }
      }

### Observações

1. Quando o `<world>` mata o player ele perde -1 kill.
2. `<world>` não é um player e não deve aparecer na lista de players e nem no dicionário de kills.
3. `total_kills` são os kills dos games, isso inclui mortes do `<world>`.

## Task 2

Após construir o parser construa um script que imprima um relatório de cada jogo (simplemente imprimindo o hash) e um ranking geral de kills por jogador.

## Plus

Gerar um relatório de mortes agrupando pelo motivo da morte, por partida.

    // means of death
    typedef enum {
        MOD_UNKNOWN,
        MOD_SHOTGUN,
        MOD_GAUNTLET,
        MOD_MACHINEGUN,
        MOD_GRENADE,
        MOD_GRENADE_SPLASH,
        MOD_ROCKET,
        MOD_ROCKET_SPLASH,
        MOD_PLASMA,
        MOD_PLASMA_SPLASH,
        MOD_RAILGUN,
        MOD_LIGHTNING,
        MOD_BFG,
        MOD_BFG_SPLASH,
        MOD_WATER,
        MOD_SLIME,
        MOD_LAVA,
        MOD_CRUSH,
        MOD_TELEFRAG,
        MOD_FALLING,
        MOD_SUICIDE,
        MOD_TARGET_LASER,
        MOD_TRIGGER_HURT,
    #ifdef MISSIONPACK
        MOD_NAIL,
        MOD_CHAINGUN,
        MOD_PROXIMITY_MINE,
        MOD_KAMIKAZE,
        MOD_JUICED,
    #endif
        MOD_GRAPPLE
    } meansOfDeath_t;

Exemplo:

    "game-1": {
        kills_by_means: {
            "MOD_SHOTGUN": 10,
            "MOD_RAILGUN": 2,
            "MOD_GAUNTLET": 1,
            "XXXX": N
        }
    }

# Requisitos

1. Use a linguagem de sua preferência.
2. Use git e tente fazer commits pequenos e bem descritos.
3. Crie uma tela para o upload do arquivo de log do game.
4. Crie uma tela pra demonstração do resultado da análise do arquivo.
5. Faça pelo menos um README explicando como fazer o setup, uma explicação da solução proposta, o minimo de documentação para outro desenvolvedor entender seu código
6. Siga o que considera boas práticas de programação, coisas que um bom desenvolvedor olhe no seu código e não ache "feio" ou "ruim".
7. Após concluir crie um repostório github ou bitbucket e nos envie o link do mesmo.

HAVE FUN :)

# Desenvolvido 

 O pojeto foi desenvolvido em php e usando um pouco de bootstrap na front.

1. Para executar o projeto será necessário instalar o php e extrair o repositório na pasta www.
2. Após isto somente acessar a url <http://localhost/quake-log-parser>
3. Se não possuir nenhum game.log será possivel fazer o download na própia página.
4. Após anexar o arquivo e clicar no botão Enviar será enviado para a página de análise.
